\chapter*{Jour 2}
Aujourd'hui j'ai croisé ma voisine dans les escaliers, j'ai pas fait exprès. J'aurais juré l'avoir entendu partir mais non, fallait qu'elle se plante en plein milieu des marches pour me parler.\\
Elle est pas tout jeune la voisine, et je suis pas sur qu'elle à encore toute sa tête. Elle m'a encore attrapé par le bras pour me parler, j'aime pas qu'on m'attrape ça me stresse. Elle s'est rapproché de moi comme si j'étais aussi sourd qu'elle et elle m'a flanqué son odeur de vieux sous le nez.\\

Les vieux sentent le vieux, c'est pas moi qui vous dira le contraire. Les vieux sentent une odeur de parchemin renfermé avec un fond d’ammoniac en sus. Peut-être qu'avec l'age l'odorat diminue comme l’ouïe et la vue, si cela se trouve ils ne s'en rendent même plus compte.\\

\textit{Vous devriez prendre un animal, ça vous fera de la compagnie qu'elle m'a dit. Les gens insomniaques aiment les bêtes : c'est pour ça qu'ils passent les documentaires animaliers en dernière partie de soirée. Pensez-y à l'occasion, vous qui avez du mal à dormir : peut-être que ça vous fera du bien. Je dis ça car je vous vois souvent en pleine nuit fumer à votre lucarne. Vous savez à mon age on à plus besoin de beaucoup de sommeil : mais vous, vous êtes encore jeune. Vous allez gâchez votre santé si vous prenez pas plus soin de vous. Regardez vous, vous êtes tout maigre et tout pâle. Enfin je dis ça mais je suis pas votre mère non plus. Mais pensez y quand même que je vous dis.} \\

Pour y penser, on peut dire que j'y ai cogité. Allez savoir pourquoi, mais une sonnette au fin fond de mon cerveau m'a dit que peut-être elle n'aurait pas complètement tord. On devrait toujours condamner à double tour les sonnettes mentales. C'est un peu comme les tableaux de bord : ce n'est jamais bon signe quand ça s'allume. \\
J'aurais parié que la petite vieille allait me déballer une tonne de remontrances sur le salopiot qui balance ses mégots de cigarettes un peu partout dans les pots de fleurs ou qu'elle allait me débiter des platitudes affligeantes sur la météo du jour. Il doit y avoir une persistance de la croyance tribale comme quoi les ancêtres sont les gardiens du savoir et qu'il faut absolument les écouter même quand ils radotent. \\

J'ai appelé Gaïl, c'est pas son vrai prénom mais comme elle porte le même prénom que Gudulle c'est plus facile pour les différencier. Tout le monde n'a pas la chance de s’appeler Nicodème, qu'elles m'ont dit un jour. J'ai toujours pas compris. \\
Gaïl connaît plein de monde, elle travaille dans une boite qui vends des vérins pneumatiques. Je savais même pas qu'on pouvait en acheter, mais il parait que sa boite fonctionne très bien car elle en vend un peu partout à travers le monde. Enfin pas elle, les commerciaux, elle est bosse dans un bureau mais j'ai jamais trop compris ce qu'elle faisait exactement. Ça doit être un bon poste, car elle travaille toujours bien habillée avec tailleur noir strict avec un attaché caisse de premier ministre et des noires strictes posées sur son petit nez retroussé. \\
Gaïl connaît plein de beau monde et en plus elle a un chat : je suis sur qu'elle sait où je pourrais en trouver un. Au pire elle saura m'orienter vers la ou les bonnes personnes. \\

J'ai donc pris mon téléphone (portable, tout de même je vis avec mon temps) et j'ai appelé Gaïl pour tout lui expliquer. \\
Sur le coup elle à rien dit. Certaines personne se contentent de garder le silence pour ne rien dire, avec Gaïl s'est différent. Elle s'y connaît en silence qui en dit long. Chacun de ses silences à une signification bien précise, avec le temps et l'expérience j'ai appris à les reconnaître même au travers du téléphone. \\

\begin{quote}
- Du coup je me suis dis que je pourrais avoir un chat chez moi. \\
- ... (silence perplexe)\\
- Un petit, le modèle de base des félins domestiques. Un chat tout con, du genre le Félix de la pub, tu vois le genre ? \\
- ... (silence mi inquiet mi réprobateur)\\
- Tu en pense quoi ?\\
- ... (silence en froncement de sourcils)\\
- Ah ... et sinon tu sais où je pourrais en trouver un ?\\
- ... (silence vaguement agacé accompagné d'une toccata de stylo Mont Blanc sur un bureau en teck)\\
- Dan un magasin de chats, bien sur suis-je bête. Bon, je te laisse. Désolé de t'avoir dérangée, tu m'appelles hein ? \\
\end{quote}

D'habitude je me plie volontiers aux avis éclairés de miss Gaïl, enfin pour être exact rétrospectivement je me dis que son avis était fort lumineux et que j'aurais été bien inspiré de le suivre. Mais généralement à ce moment c'est toujours trop tard, ce qui ne m’empêche nullement de recommencer quelques jours plus tard. \\
Je me disais qu'il devait y avoir un truc qui la chiffonnait dans cette histoire de chat mais sans vraiment savoir quoi exactement. C'est un peu comme lorsqu'on à un mot sur le bout de la langue et qu'on arrive pas à le trouver. On cherche et plus on cherche moins on trouve. Et puis un jour sans que l'on s'y attende : ça vous tombe dessus sans prévenir.\\
J'ai pris le bottin pour trouver un magasin de chats et comme j'ai pas trouvé la rubrique j'ai étendu ma recherche aux magasins d'animaux en général. Animalerie, c'est le mot qu'on utilise pour désigner un supermarché de bestioles. Je suis donc aller chercher un chat. \\

J'ai maintenant un chat, il parait qu'il est propre mais je trouve qu'il sent un peu. Il sent le fauve ce chat. Il a un nom marqué sur son collier : Mylaine. Avec une faute d'orthographe en plus, ils sont cons au point de pas savoir écrire dans ce magasins ? Je veux bien croire qu'ils doivent pas faire des clubs de lecture avec leurs pensionnaires mais tout de même : y a des limites. Mylaine est une chatte, quatre pattes motrices et un moteur qui ronronne dedans. Elle me regarde bizarrement et ça commence presque à me stresser. Elle est pas sensée chasser les souris ou un truc comme ça. \\

Mylaine à fait plusieurs fois le tour de mon appartement, c'est pas grand pourtant, et finalement elle a décidé de squatter mon lit. Sauf que mon lit c'est mon lit, alors c'est pas possible et ce ne sera pas négociable. \\

Mylaine me fait la gueule depuis que je l'ai éjectée de ma couette, elle est susceptible comme les femelles de mon espèce. Du coup elle boude dans un coin et moi ça me convient plutôt bien. \\

J'ai du faire un truc de travers, j'ai voulu mettre un album de Fever Ray sur ma platine et Mylaine s'est jetée sur un mur toutes griffes dehors. Elle a saccagée deux de mes toiles en cour dans la foulée et s'est ensuite planquée dans le coin prêt du frigo. Je le sens de moins en moins bien ce chat. \\

Quatre heures du matin, Mylaine m'a réveillé en me sautant dessus et en miaulant comme une folle alors que je venais juste de m'endormir. Je l'ai raccompagné vigoureusement à la fenêtre en la prenant à pleine poignée par la peau du cou. J'ai beau être cool mais faut pas pousser quand même. \\

Merde, je viens de me souvenir que j'habite au neuvième.  \\

Putain, je crois que j'ai pu de chat.