\chapter*{Jour 3}
Suite à l'échec et la chute retentissante du chat d'hier, vous auriez du entendre le bruit qu'il a fait en atterrissant sur les pavés : je vais encore avoir le syndic de l'immeuble sur le dos. Le fait qu'il soit atterri sur ses pattes n'a semble-t-il pas changé grand chose à son funeste sort. \\
Bien malin serait celui qui arriverait à reconnaître un chat et plus encore mon ex-chat dans ce tas de poils et de viande éparts sur le bitume. Si on fait abstraction du collier estampillé Mylaine qui émerge de la masse informe et sanguinolente, il est complètement impossible d'identifier la victime. Je suis normalement au dessus de tout soupçon, innocent comme l'agneau qui vient de naître.\\

Je déteste les normalement, rien ne se passe vraiment normalement avec moi. La normalité n'est pas ma grande copine, on s'est faché peut de temps après ma naissance et depuis elle m'en veut toujours. Et je lui rends bien.\\

C'est pas pour autant que je vais renoncer à avoir un animal de compagnie. Il n'y a pas que des chats comme animal de compagnie, au magasin il avait tout plein de cages avec tout plein d'autres références de bestioles. Je vais retourner les voir, peut-être qu'ils ne se souviendront pas de moi. \\

Je suis tombé sur un autre type à l'animalerie, pas le même que la dernière fois : juste le même modèle. Un type qui ressemble à rien, sauf peut-être à un vendeur d'animaux de compagnie avec son polo Purina One et son badge avec son prénom dessus. J'avais jamais remarqué avant que l'on pouvait ajouter conseiller vendeur en animalerie à la longue liste des métiers qui déteignent sur l'individu. On reconnaît facilement un banquier, un professeur d'histoire de l'art ou un médecin (surtout un psychologue) quand on croise un dans la rue. On passe à coté de lui et on se dit qu'immanquablement il fait ce métier bien précis et pas un autre. C'est comme s'ils avaient une étiquette collée sur le front avec l’intitulé de leur poste clairement orthographié en lettres orthonormées. \\

- Je voudrais un animal. Je sais que vous vous doutez que je suis un peu ici pour ça, pas vrai. Un animal qui miaule pas si vous avez ce serait cool. \\
- Donc vous voulez un animal, de compagnie je suppose, autre qu'un chat. \\
- C'est bizarre j'aurais juré entendre un fond d'ironie dans le timbre de votre voix. Curieux, non ? \\
- Comme animal, je peux vous conseiller le furet. C'est plus silencieux qu'un chat si c'est ce que vous rechercher. \\
- Euh ... ouais.\\

J'ai rien trouvé de mieux à dire que "ouais". Sur le coup ça m'a paru la meilleure des choses à dire, en y réfléchissant j'aurais sans doute pu faire mieux. Beaucoup mieux même.\\
J'ai l'impression que ce type était complètement étanche à toutes mes réflexions et mes vaines tentatives pour essayer de le dérider. Une machine à vendre de la boule de poils à la chaîne, totalement dénuée d'émotion et de sens moral : l'évolution logique de la caisse enregistreuse. Un terminator vendeur, mi commercial mi terminal bancaire.\\
Bon on peut pas vraiment dire qu'il avait la carrure de Schwarzy, mais niveau expression du visage on en était pas loin, un parpaing avec deux yeux et une bouche. J'ai plus d'empathie pour le distributeur bancaire en bas de chez moi que pour lui, c'est vous dire. \\
Bref : je suis sorti du magasin avec un furet tout neuf dans une cage toute neuve. \\

C'est marrant un furet, c'est de la famille des putois, à moins que ce ne soit l'inverse. C'est le vendeur qui me l'a dit : ce modèle n'est députoisé c'est interdit en France. J'ai rien compris mais je me suis contenté de dire oui, enfin ouais.\\
Ça change grand chose qu'il soit putoisé ou pas ? \\
Non ? \\
Alors ça me va comme ça. \\

Il est tout blanc le furet, blanc comme neige, d'ailleurs il s'appelle Snow. A croire que les vendeurs sont aussi doués que moi pour trouver des noms. Il aurait été noir qu'il aurait été bien ennuyé pour lui donner un surnom sans connotation raciste. C'est peut-être pour ça qu'ils n'avaient pas de furet anthracite. Ils pensent à tout maintenant. \\
Snow à un nom, je ne sais pas à quoi cela lui sert car il n'obéit absolument pas et niveau conversation : ça reste un furet. Il dit rien, ne fait pas de bruit, il se contente de me regarder fixement avec ses petits yeux de fouine, pardon de furet. On dirait qu'il attend quelque chose de moi, mais je ne saurais dire quoi. \\

J'ai posé la cage dans le salon et j'ai attendu que Snow sorte pour voir. Ça doit être vachement confortable comme cage car il n'a pas vraiment l'air d'avoir envie de faire le tour du propriétaire. \\

Ça fait maintenant deux heures qu'il est prostré dans sa cage, et qu'il refuse toujours de mettre la truffe dehors. J'ai essayé de joindre le vendeur mais le magasin est fermé à cet heure. Google n'est pas mon ami sur ce coup là, je trouve que des forums de types qui se plaignent que leur animal court un peu partout dans leur appartement. Le moins que l'on puisse dire c'est que mon furet ne déborde pas d'adrénaline.\\
Snow reste tassé au fond de sa cage, il ne fait pas de bruit, c'est toujours ça, mais il continue de me regarder bizarrement avec ses yeux rouges. Je devrais peut-être lui offrir un café, peut-être que dans la nature ces bestioles avalent des baies de café pour se tenir éveillé.\\
J'ai lu dans un magasine que dans certains pays ils donnaient des baies de café à bouffer à des civettes et qu'après ils les récupéraient pour les faire torréfier. Peut-être que l'on peut faire pareil avec les furets, sauf que je tiens pas à récupérer les grains ensuite. \\

Bon je sais pas pour lui, mais il est largement l'heure pour moi d'aller dormir. Je bosse demain, moi. Faut bien qu'un de nous deux se dévoue pour aller remplir le frigo et quelque chose me dit que c'est pas toi qui va te porter volontaire pour aller gagner notre pain. \\
Bonne nuit Snow, comptes les lapins si tu as du mal à dormir mais en silence. Les moutons ça doit pas être ton truc, c'est trop gros à avaler et puis la laine ça doit pas être trop digeste. Alors tu vas compter les lapins qui sautent au dessus de la barrière et demain on repartira du bon pied tout les deux. Si t'as faim y a des croquettes pour chat, mais on va pas jouer les difficiles entre nous, dans la gamelle sinon tu peux aller taper dans la cuisine mais je te déconseille les surimis, je crois qu'ils sont plus trop frais. \\

Toujours pas de réaction. \\

Il parle pas le français ce bestiaux ? \\