Aujourd'hui j'ai rendez vous avec mon psy. \\

Fait chier. \\

J'aime pas mon psy, s'il n'était pas aussi bardé de diplômes en tout genre je dirais que c'est un con. Un con à diplômes certes, mais un con tout de même. \\

Si je pouvais faire autrement je serais tout simplement ailleurs. Quelque part entre nulle part et loin, un coin de préférence au calme avec une vue imprenable sur le vide.\\

Sauf que le choix, je l'ai pas. \\
Et du coup, je me retrouve une nouvelle fois dans cette salle d'attente anxiogène à me tortiller sur ma chaise, les jambes repliées contre ma poitrine la tête coincée entre mes genoux, en attendant qu'on daigne bien m'appeler. \\

Je suis tout seul ce matin. \\

Les piles de journaux sont trop bien alignées sur la table. Une pile de Paris Match, une pile de Voici, une pile de Gala et un bouquet de prospectus publicitaires pour des mutuelles. Rien de passionnant, uniquement de la littérature de salle d'attente en sommes. Je regarde un court instant les visages des inconnus qui font les gros titres de ces couvertures.\\

Sans intérêt, fait chier. \\

La porte s'ouvre enfin, je vois la tête chauve passer par l'encadrement. Le psy retrousse ses babines adipeuses et ce qui pourrait passer pour un sourire de bulldog obèse et m'invite à rentrer dans son cabinet. \\
Il va être dessus j'ai toujours pas d'animal de compagnie chez moi. Remarques il est souvent déçu avec moi, c'est devenu une seconde nature chez lui. Il va encore hausser les sourcils, regarder en l'air à la manière d'un mauvais acteur de théâtre et va soupirer son haleine grasse dans ma figure. \\

\begin{quote}
  Nicodène mais qu'est ce que je vais bien pouvoir faire de vous ? \\
  Me laisser en paix ou simplement partir semble être une bonne idée, vous trouvez pas ?\\
\end{quote}

Me laisser en paix reviendrait à renoncer à la pension que je lui verse hebdomadairement en m'allongeant sur son divan. C'est un peu comme si je me rendais chez les prostitués, je m'allonge et je me relève plus léger d'un ou deux billets. La principale différence c'est que je suis certain que je prendrais plus de plaisir chez les frangines du quartier rouge qu'ici. Enfin je pense car j'ai jamais essayé, je crois même que j'ai jamais mis les pieds à Amsterdam.\\

Je me suis vautré sur le canapé en sky et j'ai répondu à ses questions. Dire qu'il ose appeler ça un canapé, c'est moins confortable qu'une chaise de dentiste et ça empeste le désinfectant bon marché. Au prix de la séance je doute vraiment que des SDF pouilleux puissent s'offrir le luxe d'une psychanalyse. \\
Si ça se trouve, il est toqué le psy.\\
C'est lui qui devrait se retrouver sur le divan à ma place. Allez docteur on échange, juste pour voir.\\

Il m'a relâché une heure plus tard, sans oublier de prendre mon chèque et d'en vérifier le montant. Il m'a secoué la main avec ses doigts huileux sans manquer de m'assurer que j'étais en progrès. \\

Ça fait combien d'années que je suis en progrès constant docteur ? \\
A ce rythme je vais bientôt toucher la perfection, pas vrai. Je vais faire la une d'un grand magasine d'épanouissement personel.\\

C'est du grand n'importe quoi, tout ça.\\
Je vous jure. \\

Je retourne me coucher on verra la suite demain. Après tout j'ai pas envie d'en dire plus sur cette foutue journée. J'ai l'impression que le gros porc lubrique se paluche en violant mon moi intime avec ses questions toujours déplacées. Je lui demande moi s'il bande au petit matin ? \\

Vomir et ensuite dormir. \\
Dans cet ordre.