\chapter*{Jour 8}
C'est fou ce qu'une simple visite chez le psychologue peu être épuisante. \\

Fou n'est pas le mot le plus juste vu le contexte. Étrange conviendrait mieux, je reprends si tu veux bien.  \\
C'est étrange ce qu'une simple visite chez le psychologue peu être épuisante. Ce spécimen de jivaros \footnote{NDLA: Peuplade équatoriale connue pour ses têtes réduites} moderne me suce toute ma substantielle moelle et me laisse comme une coquille vide à la sortie de sa séance. Et dire que c'est sensé m'aider, va comprendre. \\

Dans l'histoire j'ai toujours pas d'animal de compagnie. Pas l'ombre d'un truc à poil ou à plume qui se promènerait dans mes quartiers. Pas de félin miniature pour faire ses griffes sur mes canapés, ni même de molosse pour gâcher mes nuits. \\

Tout n'est pas perdu pour autant, c'est pas encore gagné mais je n'ai pas dis mon dernier mot. Je n'aime pas m'avouer vaincu, d'ailleurs qui aimerait le faire ? \\

J'ai pris un café et je me suis mis à réfléchir, je pense toujours mieux avec un café. La caféine active mes neurones et me permet d'y voir plus clair. En plus j'adore le café, surtout quand je l'accompagne d'une cigarette que je grille sur le toit. \\
Normalement on a pas le droit d'aller sur le toit, mais comme personne ne me dit rien je continue à le faire. J'ai pas envie d'empester mon petit chez moi avec l'odeur du tabac froid. Ce n'est pas parce-qu'on est fumeur que l'on à forcément envie de vivre dans un cendrier.\\
Je regarde les volutes de fumée s'éloigner lentement dans le vent. J'imagine que la fumée s'échappe de mon cerveau en ébullition par mes oreilles, j'entendrais presque les bulles qui éclatent sous la voûte de mon crâne. Je lève les yeux vers le ciel et je contemple à présent les nuages blancs et cotonneux. \\
cotonneux ... \\
Lapin ! \\

On ne devrait jamais sous-estimer les effets bénéfiques de certaines drogues sur le fonctionnement du cerveau. \\

Il me faut un lapin, ce bête rongeur domestique qui finit normalement son existence monotone en civet remplira parfaitement le rôle de compagnon de chambré. C'est petit, pas foncièrement menaçant et son potentiel de nuisance sonore suffisamment est limité pour que mon voisinage direct n'en prenne pas ombrage. \\
Si ça se trouve j'ai même eu un lapin en peluche quand j'étais petit, faudra que je pense à poser la question à mes parents si je les recroise. Je suis presque certain d'avoir trainé et mâchonné une paires de grandes oreilles en chiffon, ça serait bien mon genre. Je l'aurais sans doute même affublé d'un surnom ridicule comme doudou. Mais ce n'est pas le plus important, l'urgence est de se procurer un lapin. \\

Oui mais où ? \\

Je ne trouve pas de lapinerie dans les pages jaunes. C'est bien comme cela que l'on nomme des magasins de lapins ? Rien non plus à lièvrerie. \\

J'ai suffisamment de mauvaises expériences avec les animaleries pour ne plus vouloir y remettre la plus infime partie de mon individu. Avec un peu de malchance je pourrais tomber sur un hybride de l'homme caisse enregistreuse et de la vendeuse mécanique. Je pense qu'il serait presque faire une œuvre de salubrité publique que de stériliser ces deux là pour s'assurer qu'ils ne se reproduisent pas et surtout pas entre eux. \\
Je pourrais demander à Gaïl mais c'est pas sur qu'elle me réponde, elle doit encore être bien occupée par son travail ou un rendez-vous super important. \\

J'ai pris les petites annonces dans la poubelle à prospectus dans le hall en bas. Il y a des types qui passent chaque matin pour fourrer tout plein de tracts publicitaires dans les boites aux lettres, personne ne les lit mais ça les décourage pas pour autant car ils continuent dès le lendemain. J'ai jamais rien compris à leur manège.\\

J'ai commencé à le lire dans les escaliers, je me suis fait déranger par un type qui voulait monter ses courses et qui m'a poussé alors je me suis sortis et me suis assis sur le capot d'une voiture pour le lire dehors. Pas de chance, la voiture appartenait au type des escaliers et il voulait pas voir mes fesses posées sur sa carrosserie. \\
Je suis allé jusqu'à l'arrêt de bus pour lire, tranquillement cette fois. C'est dingue tout ce que les gens essayent de refourguer de nos jours, on trouve même des animaux dans la liste, y compris des lapins. \\

Cool. C'est exactement ce que je recherche.\\

A les lire, il existe plusieurs modèles de rongeurs aux grandes oreilles : bélier, nain, angora et j'en oublie certainement d'autres. J'étais loin de me douter qu'il en existait autant de variétés différentes.\\
Mon choix s'est finalement porté sur le lapin nain, je ne sais pas trop pourquoi mais l'angora me rappelait trop les chats. Sans doute à cause de ma triste expérience avec les félins sauteurs. Le bélier ne m'inspirait pas du tout confiance. J'imagine mal un lapin à cornes fonçant tête baissée dans mes pieds de meubles. Un lapin nain, donc forcément de taille réduite : ça sonne bien. Ça doit pas prendre trop de place, ça doit pas manger des tonnes de croquettes et ça limite d'une manière générique les dégâts. \\

J'ai pris mon téléphone et j'ai appelé le numéro sur la petite annonce. Une voix fluette m'a répondu à l'autre bout du fil. J'ai monté le son, histoire de ne pas perdre un morceau de choix de la conversation. \\

\begin{quote}
 - Bonjour, j'appelle Neon et je vous appelle pour le lapin ? Enfin s'il est toujours à vendre et que vous voulez toujours vous en débarrasser car sinon c'est pas grave, je raccroche mon téléphone et puis je vous embête plus.
\end{quote}

La jeune voix au bout du fil a, semble-t-il été un peu déconcertée par ma tirade : et s'est contentée d'un timide "oui", sans préciser à qu'elle question exactement rattacher cette monosyllabe. \\

\begin{quote}
- Oui ? Enfin oui il est à vendre, ou oui vous voulez toujours vous en débarrasser, ou oui vous voulez plus que je vous importune ? Faudrait m'aider un peu vous voyez, car je ne suis pas sur de vous suivre sur ce coup. \\
- Oui, il est toujours à vendre. \\
- Cool, alors. \\
\end{quote}

Tu vas penser que je suis un peu tatillon mais il ne faut jamais laisser trop de questions sans réponse. Sinon elles errent un peu partout, elle se faufilent dans des coins et recoins de nos pensés. On ne sait jamais ni quand ni où elles vont ressurgir et de quoi elles seront capables. Quand les gens se posent trop de questions, ils se mettent en quêtes de réponse et comme bien souvent ils ne savent pas réfléchir les conséquences sont tragiques. Certains se font sauter avec leur ceinture d'explosifs sur la place du marché d'autres inventent des émissions de télé réalité ou pire encore. C'est toujours des ceintures explosives jamais autre chose, personne n'a encore songé à faire des bretelles explosives ou des slips kangourous explosif ?\\

Le lapin est toujours à vendre, et ça c'est cool. \\
J'ai pris un calepin et j'ai soigneusement noté l'adresse du propriétaire du rongeur surnuméraire. J'ai profité pour prendre son nom, j'allais pas me pointer et demander le petit, je suis certain que ses parents lui ont refilé un nom, sa se fait quasi systématiquement. Ce serait dommage de ne pas l'utiliser, son prénom bien sur. Si ça se trouve, en plus, il a déjà baptiser le lapin, j'espère qu'il ne l'a pas appelé Findus ou Bunny. Sinon je le débaptise, au risque de tout recommencer son dressage depuis le début pour qu'il réponde à son nouveau nom. \\

J'étais excité comme une puce sous ecstasy à l'idée de récupérer un petit compagnon en fourrure mais j'ai vite déchanté en cherchant l'adresse sur une carte. C'est carrément à l'autre bout et je n'ai plus le droit de prendre ma voiture, Gaïl refuse catégoriquement.

J'étais perdu et je me suis retrouvé une fois coincé sur la quatre voies. Les gens klaxonnaient de partout et je savais plus quoi faire, alors j'ai coupé le contact et je me suis recroquevillé sur le siège. C'est la police qui est venu me déloger, ils étaient pas content du tout, ils hurlaient et étaient tout rouge mais je comprenais pas du tout ce qu'ils disaient. C'était pas sans doute une grande perte, je ne me souviens pas avoir entendu une seule fois un type en uniforme dire un truc intelligent. Ils m'ont emmener au poste ces mufles, comme si je n'avais que ça à faire. \\
Heureusement que Gaïl est venue me chercher ... mais depuis je peux plus prendre ma voiture. \\

C'est pas grave, je crois que je l'aimais pas. D’ailleurs je ne sais même plus ce que c'est comme modèle ni où je l'ai garé.\\

Et puis la marche c'est super bon pour la santé, ils l'ont dit dans une émission à la radio. C'était des spécialistes de la santé pas des médecins, des spécialistes. C'est drôle comme boulot : spécialiste. \\

- Tu fais quoi dans la vie toi ? \\
- Je suis spécialiste. \\

Avec une réplique comme ça ils doivent emballer sévère les types. T'imagines tu délivre ta tirade comme ça d'un coup avec un beau clin d’œil et tu glisses ta carte de visite sous son verre. C'est plus que la classe, c'est du James Bond grand cru millésime Sean Connery.\\

Demain je vais chercher le lapin, je la ramène à la maison et je vais commencer une formation pour être spécialiste. \\
Je ne sais pas encore spécialiste de quoi mais je trouverais bien en chemin, c'est pas le plus important. L'important c'est d'aller jusqu'au bout et de devenir spécialiste, le reste ce n'est que du détail futile.\\

Gaïl va être fière de moi. Enfin je pense. \\

Faudrait que je pense à l’appeler.